
\medskip

Le tableau ci-dessous a été réalisé à l'aide d'un \textbf{tableur}.

\smallskip

Il indique le nombre d'abonnements Internet à haut débit et à très haut débit entre 2014 et 2016, sur réseau fixe, en France. (Sources : Arcep et Statistica).

\smallskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|c | >{\centering \arraybackslash}p{7,5cm} |*{3}{>{\centering \arraybackslash} X|}} \cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{~}  &\textsf{A}&\textsf{B}&\textsf{C}&\textsf{D}\\ \hline
\textsf{1}&&\textbf{2014}&\textbf{2015}&\textbf{2016}\\ \hline
\textsf{2}&Nombre d'abonnements Internet à haut débit (en millions)&22,855&22,63&22,238 \\ \hline
\textsf{3}&Nombre d'abonnements Internet à très haut débit (en millions)&3,113&4,237&5,446 \\ \hline
\textsf{4}&Total (en millions)&25,968&26,867&27,684 \\ \hline
\end{tabularx}

\smallskip
\begin{enumerate}
	\item Combien d'abonnements Internet à très haut débit, en millions, ont été comptabilisés pour l'année 2016 ?
	\item Vérifier qu'en 2016, il y avait \num{817000} abonnements Internet à haut débit et à très haut débit de plus qu'en 2015.
	\item Quelle formule a-t-on pu saisir dans la cellule \textsf{B4} avant de la recopier vers la droite, jusqu'à la cellule \textsf{D4} ?
	\item En 2015, seulement 5,6~\% des abonnements Internet à très haut débit utilisaient la fibre optique.
	
	Quel nombre d'abonnements Internet à très haut débit cela représentait-il?
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

